如果我想領養貓有冇咩要注意

愛護動物協會會有啲咩檢查準則？

利申：真係好鍾意貓好想養貓

裝窗網

裝網窗是必須的
要做好俾佢地煩住，幫佢地剷屎既準備

要有心理準備比佢界爛你d肉, 雖然唔係一定

如果可以，就帶去獸醫檢查，可能需要打針
街貓的話小心有跳蝨或體內有蟲，蟲可以觀察佢屙完屎後，patpat有無白色小蟲
簡單貓貓身體檢查：
[url]
[/url]

之後大個小小就可以絕育，唔洗等到發情
什麼年齡可以絕育?
傳統歲數為六個月大, 但最近的報告顯示, 替即使年輕至八個星期大的貓絕育也不會為健康帶來任何問題。由於替幼貓絕育, 因為組織較小的問題, 難度始終較高; 所以我們習慣建議, 貓貓體重達3.5磅(1.5kg)或以上, 才替貓貓絕育。
來源：

準備好窗網貓糧、水盆、貓砂、貓玩具，返到家多數貓貓都會因怕陌生環境做一段時間毒撚(時間長短因貓性格同環境而定)，通常等夜晚先會出黎體察環境，仲要特別小心貓會衝出門口，有時佢地會等你開門衝出去

如果可以就俾佢知道砂盆位置係邊，放佢上去坐下佢就知，如不幸佢亂去廁所，就要清潔乾淨，特別係消毒同去除氣味，因為貓會聞到屎尿氣味以為個度係廁所

長期黎講，有需要剪指甲同清潔牙齒，特別係由細教起，亦要教唔可以亂抓家具同咬人，因為佢地會習慣，以為咁係無問題

最後，其實我覺得人要準備既野比較多，唔好只係鍾意就養，寵物係生命，唔係玩具。你要好清楚肯定咁問自己，係咪準備照顧佢一生一世？有病會帶佢去睇？屋企人贊唔贊成？
唔係想嚇你，而係你要知道人有好多野，朋友、家庭、伴侶，但寵物可能只得你一個
暫時諗到呢d，仲有好多補充，唔識可以再問

如果你接受到又準備好，咁歡迎你進入貓奴天地

留名

想知屋企有咩野要注意同多d領養方面既資料
例如要合乎咩準則先可以領養
有冇過來人

上個月領養左
屋企個抽氣扇開個陣要小心啲，貓仔見到佢郁可能會伸手去掂
開門閂門慢慢閂，我個隻會衝門同伸手係門蓬
平時洗手盤洗完手要沖走哂啲泡，會奶
去廁所小心啲，我隻蠢貓唔知係咪特別蠢，一開廁所蓋就跳入去，今個月跳左兩次

愛協領養好快就有貓，我由hold到拎都係一星期時間，準則都係最緊要裝窗網，啲蠢貓好鬼蠢，會真係想跳出去

仲有每日放電，如果唔係夜晚暴走

群貓會如何？

咩叫放電？

換水清屎加糧剪指甲刷牙沖涼掃毛
貓好粗生，好易養，全家嚴重鼻敏感，老豆氣管敏感，打理得好情況比以前更好，養2隻都冇事

消佢地體力，𢭃貓棒玩到佢地攰

Spca有住址同入息証明，影貓窗相，比人覺得你好負責任，睇貓要有手尾，睇完走嗰時要叫人閂門

撘單一問，如果想放係band房養，係咪無機會領到

住公屋比唔比領養㗎？

你個透明窗網裝左幾錢?

比養絕左育既貓
建議你去spca 整好窗網 影晒全屋相先
再去睇貓 睇得岩可以hold 比佢睇埋相 好快有得接貓走

放低500 冇乜手尾 家訪都會隨機
利申:睇過一個關於spca領養既post講

原本有透明窗網

但係bb貓是咪最好有成貓調教？

老豆老母話驚隻貓會r爛啲沙發,
如果解決到呢個問題就比我養,
有冇辦法可以減輕呢個問題

係屋企買d 抓貓版
帶佢地去睇 捉住佢地隻手去整
跟住如果佢地用個樣野來磨爪
就比野食佢 重覆幾次就ok

or 係d 柱綁麻繩都ok
但當貓心情唔好or 好奇
都有機會亂咁嚟
所以冇絕對可以教得好隻貓既方法

可以比貓抓板佢抓、不過唔擔保佢一定唔會咁做

所以要有心理準備梳化會抓花。

不過你厄住父母話貓會抓板唔整爛梳化先，到拎到番黎佢地仲錫隻貓過你就唔會太介意/冇得介意

我個兩隻貓冇抓過沙發
佢地多數會抓啲有一個個細窿嘅嘢

我主子都冇乜r沙發 不過你預左會有野比佢整爛 同你老豆母講定先都得 唔好諗得沙發咁理想

除咗r沙發仲會r爛啲咩？

剪短佢哋啲指甲可唔可以減低r爛嘢

會 但唔好太短 有血管

領養Facebook search 小豆丁花園

完全唔係煩膠

有貓爪板就唔會爪 sofa

但一兩條花就小不免

打手
連續兩個post見到你

爪野真係要由細教起 但我隻貓完全對平滑既野冇興趣 淨係會爪「鞋」既野
平時又會咬人 但又唔見血 算唔算好貓
冇乜特別教佢
不過睇黃阿瑪個奴才話 有一種物料叫「貓爪布」
唔易爪爛同埋唔怕賴左尿落去
如果教唔到可以試下去訂做
但唔個香港有冇

宣傳吓有咩問題？

比多啲人知有問題？

等想領養嘅人多一條渠道，唔係好事咩？

有 極貴
問過價2700 4隻窗

用一格格個啲網咪算

會有個呎吋限制
你試下上群貓會個網睇
細貓好似1.5吋 大貓2吋
利申 唔肯定 or問返個義工

屋企人鐘意
佢地俾錢我無所謂

佢地仲會咬電線

1個月內已經換左2條線

我見過有隻個口d毛燶左

我都係啱啱最近開始養貓
屋企隻貓最近唔知係咪吞咗自己啲毛
成堆糧嘔哂出黎..
仲有佢好耐無去便便啦
係咪應該買啲瀉藥俾佢食?

以前係spca做過
家訪好隨機 但貓網就一定

我想問屋企有貓係咪唔可能領養鼠兔

呢個就唔太清楚
但佢會驚你啲寵物打交
所以可能會叫你帶去 畀佢哋睇下寵物相唔相處到

咁都係算啦我隻貓好驚出街

我兩隻主子都係領養番泥咖
窗綱係必需
因為貓真係比你想像中百厭
同埋有d貓義工係好仆街
但兩隻主子既義工都係好既
上下facebook好似叫期待回家既page
佢時不時攪領養日
望到真貓就最知合唔合自己心意

貓平日舔毛食埋食埋唔少先久唔久就嘔番出黎
可以買化毛膏俾佢地食,咁佢地就會跟便便痾出黎

隻貓識用貓砂? 幾大? 有機會新黎唔慣,但情況持續去睇獸醫好啲喎
唔好亂買藥俾佢食